## HTTPS ##

Создать бесплатный аккаунт на Amazon!

**Man In The Middle Attack** - может быть реализована через браузер, роутер, провайдера, вебсервер.

**Конфиденциальность**

* Плагин Fireship, который мониторил сеть на предмет перехвата Cookie для session hijack.

**Целостность**

* Экшен формы - получаем форму по http, отправляем по https - можно навесить логгер на форму в коде, отправляемом пользователю.
* Вредоносный трекинг
* Добавляемый вредоносный код

**Подлинность**

* Сертификат, подтверждающий, что сервер, с которым общаемся - это на самом деле он;
* DNS hijacking - когда DNS резолвит адрес в другой сервер; при HTTPS покажется ошибка невалидного сертификата;
* Phishing атаки - письма от "гугла" о том, что надо изменить пароль - будет ошибка невалидного сертификата;
* Вредоносные записи в файле hosts - особо опасно на мобильных условиях - будет ошибка невалидного сертификата;

**Злоупотребление незашифрованным траффиком** 

Может вставляться скрипт на уровне провайдера. Пример использования MITM-attack провайдером Comcast (2011 год).

**Сложности**

* Стоимость
  * покупка сертификата
* Сложность
  * придется поработать, но есть сервисы
* Скорость
  * считается, что HTTPS медленнее
* Совместимость
  * не проблема на сегодняшний день

**Браузеры**

В 2016 Google объявил, что с января 2017 все http страницы с вводом пароля/кредитных карт будут иметь плашку **not secure** в Chrome. Позже (с версии 51) присоединился и Firefox. Конечный итог - все http страницы имеют плашку **not secure**, https - новый стандарт.

**Основы HTTPS**

Certificate Authority - организация, которая выпускает цифровые сертификаты

Comodo, LetsEncrypt, DigiNotar

В операционнную систему уже зашиты Certificate Authorities, если украдут корневой сертификат у Certificate Authorities, то это очень плохо - нельзя будет понять, настоящий ли это сертификат.

[DigiNotar, 2011, компрометация сертификатов и атака на иранских пользователей](https://www.eff.org/ru/deeplinks/2011/09/post-mortem-iranian-diginotar-attack)

**SSL и TLS**

SSL - Secure sockets layer 

* Разработан Netscape
* 2.0 в 1992
* 3.0 в 1996
* SSL закончился в 2014
* Атака POODLE, Padding Oracke On Downgraded Legacy Enctryption.

TLS - Transport layer security 

* Появился в 1999 как апгрейд от SSL 3.0
* 1.1 в 2006
* 1.2 в 2008
* 1.3 в draft

**TLS-handshake**

![TLS-handshake](https://github.com/lazuka13/infra/blob/master/lections/images/tls_handshake.png)

[Подробнее по ссылке](https://habr.com/ru/post/258285/)	

badssl.com - можно посмотреть, как браузер реагирует на разные ошибки, связанные с HTTPS